千人送別高錕

2018年10月08日

千人送別高錕

高錕喪禮昨於香港殯儀館舉行，靈堂以白色為主調，並以蝴蝶蘭作佈置。謝榮耀攝

【緬懷光纖之父】

2009年諾貝爾物理學獎得主、「光纖之父」高錕教授上月23日因肺炎病逝，享年84歲。高錕家屬昨於香港殯儀館為高錕設靈，供公眾弔唁及各界團體公祭，各界致送逾百個花牌，高錕遺孀高黃美芸對有數以千計人士前來致祭表示感謝，承諾會繼續透過高錕慈善基金推動社會認識腦退化症。

記者：鄭啟源 林社炳 謝明明

喪禮靈堂以白色為主，中央放置高晚年拍攝的遺照，由白菊砌成的橫匾寫上「江河不盡」，遺照前擺滿白色蝴蝶蘭和百合花。前排有遺孀高黃美芸送上由白玫瑰砌成的心形花牌，以及子女和孫兒送上的花圈，堂內設多部電視播放高錕生平。

靈堂兩側輓聯以光纖兩字起首，上聯為「光燄見文章曾紡冰絲維萬國」，下聯為「纖涼成海瀆更興膏雨潤羣生」，紀念高錕在科技界的偉大貢獻。

靈堂內橫匾及輓聯由高錕的聖若瑟書院校友、中大中國語言及文學系榮譽教授何文匯所作、中大藝術系前主任李潤桓所寫。橫匾題為「江河不盡」，取自唐代詩人杜甫詩句「不盡長江滾滾來」及「不廢江河萬古流」。

大批市民昨到靈堂向高錕鞠躬致敬。

高錕遺孀黃美芸昨由兒子高明漳陪伴離開。

今早10時半舉行告別儀式

喪禮昨午3時至5時舉行公眾悼念，下午5時後供親友及各界團體公祭，今早10時半舉行告別儀式，11時半辭靈，隨即出殯。高錕遺孀高黃美芸昨午約5時在親友攙扶下到場，身穿素服及着帽的高太神情哀傷，至晚上7時半在親友攙扶下離開。

高太於晚上透過中大發新聞稿，對有數以千計人士前來告別高錕表示感謝，高太表示：「我非常感謝各界在這段悲傷時刻給予我們關懷及支持。」她未來會秉承高錕遺願，透過高錕慈善基金推動社會認識腦退化症，並為患者及其家屬提供服務。

政商界及高等教育界等紛紛送花牌致敬，包括特首林鄭月娥、多名現屆司局長、前特首董建華及梁振英、國務院、中聯辦、港澳辦、內地科技部、教育部、中科院、本港多間大學校長、壹傳媒等。高錕母校聖若瑟書院送上一粒星型裝飾物，象徵多年前一粒被命名為「高錕星」的小行星。

政務司司長張建宗、中大校長段崇智等多名司局長及多間大學前任及現任校長，以及一班穿校服的高錕聖若瑟書院師弟等先後到場致祭。高錕曾於2003至2009年出任壹傳媒獨立非執董，壹傳媒非執行主席黎智英昨亦到場致哀。

場內向每名悼念人士派發悼念小冊子，高錕因光纖傳訊研究獲頒諾貝爾物理學獎，治喪委員會表揚高錕對現代通訊劃時代的偉大貢獻，改變人類資訊傳播與發展。文中又緬懷高謙謙君子之風和開明作風，最後以「哲人其萎，惟其和煦柔光將繼續照亮世界，無時或息！」作結，悼念高錕一生成就。

上一則
上一則
貿戰陰霾下打擊外資對港信心

下一則
下一則
前學生讚恩師：佢從來唔話學生錯

RIP